食環養蛇王 日巡一小時 嘆早餐逛書店兩個鐘

■小販管理主任在車上換便服後落車，準備去食早餐。莊建鑫攝

【本報訊】香港打工仔是全球工時最長的地方，不過《蘋果》發現，食環署轄下一支港島特遣隊，一日外勤工時僅1小時，朝朝食早餐「hea」足2小時，其餘工作時間行行企企，坐車嘆冷氣，可謂「超級筍工」。食環署發言人稱會就事件進行調查及跟進。
記者：莊建鑫 黎少英 阮斌 林熊

居於東區的街坊阿Ken稱：「好奇怪，食環人員有制服嘛，但佢哋喺車上換便服，然後去嘆早餐！」他指有幾次在早上碰見食環署人員在專用小巴上換便服，起初以為他們趕往進行「放蛇」行動，怎料全部去嘆早餐，認為他們有「蛇王」之嫌。

《蘋果》上月中追查發現，涉嫌「蛇王」食環署人員屬港島及離島區食環署小販管理特遣隊早更，執勤時間為早上7時至下午3時半，當中有一小時用膳。惟記者連續3天在食環署位於灣仔駱克道的分區辦事處守候，見該隊特遣隊人員報到後，均由至少一名小販管理主任率領外勤，一行5至9人約7時15分穿着整齊制服出車，但眾人極速在車上「變身」，換回便服後再前往食早餐，最離譜一天早餐更食足一個半小時。

車上嘆冷氣談天

其中一天，記者直擊專用小巴司機接載3男2女人員出車，駛往西灣河興民街放低2名女職員後，再駛往鰂魚涌海澤街運輸組泊車，然後3名特遣隊人員偕司機步行到旁邊的嘉里中心快餐店，由8時嘆早餐至8時40分，其後4人前後腳離開，再返回車上嘆冷氣和談天，有人則在車外煲煙、玩手機。

至9時許，專車到西灣河接回2名女職員，其間男職員在車上穿回制服，於9時40分抵達北角運輸組威菲車房泊車，眾人坐在車上休息10分鐘。出車3小時，記者均未見人員執勤，到10時許該特遣隊人員到達中環民光街，記者見2男2女人員落車，以為終於有所行動；不料，4人「企街」視察約15分鐘，待一名總小販管理隊主任（俗稱三柴）前來「打卡」（即簽到）後就返回車上，10時25分再起程往西環巡了一個圈，「遊車河」20分鐘後就收隊，約11時便返回灣仔分區辦事處。

遊車河方式巡邏

特遣隊人員的「休閒時間」並未完結，至中午12時許，記者目擊一名人員偕司機外出，到灣仔熟食中心食飯食足45分鐘，二人返回停在街巿門外的專車上休息。談天半小時後，疑下午不用外勤，人員就返回辦事處，到下午2時50分後陸續收工，全日外勤時間不足1小時，確是「超級筍工」。

其後兩天情況亦大同小異，不設早餐用膳時間的特遣隊人員，竟每朝嘆早餐，其中一天一行約10人的特遣隊，竟分開三組嘆茶、光顧茶餐廳和熟食街巿，此外更有小販管理主任嘆完早餐，中午就到附近書局逛足45分鐘，其餘大多數時間均以「遊車河式」巡邏。據知食環署接獲投訴後已展開調查，不排除處分違規人員。

係咁咖啦
班撚屌除咗識捉阿婆 仲有咩叻？

睇錯捉蛇嘅蛇王

幾時報導埋劉細良太平紳士團隊偽造訪問？

佢地蛇王偷懶，好過日日執正黎做捉鳩d呀婆

炒撚曬呢啲中年廢老，乜撚都唔識，後生仔有位上

WOW

Jun 7, 2016 - 小販管理主任在車上換便服後落車，準備去食早餐。

又係呢D ON鳩二元對立論調...你鳩夠未呀屌你老母
唔蛇王 = 一定要巡剩執正黎做? 柒頭

公務員嘛

樹大有………………炒撚晒班仆街啦

仲有我知道有一招係咁請假，係咁寫醫生紙返去，咁就長期唔洗做。

我就係講緊一個係中環返政府工既仆街c9，以為自己生完仔，就係到玩野，屌你，我要交税架麻，咁唔想返工做野，辭職吧啦！

不如數下有邊份政府工唔係蛇工

所以話 香港人是要管的

屌你係咪啲呀伯呀婆大撚哂?阻街唔係有錯?講到執正黎做係有錯咁,on撚9

痴線偷下懶姐

做又屌唔做又屌

屌條友真係唔用腦諗野
就係蛇王唔夠時間揸正捉人
咪捉撚晒d易捉嘅阿伯阿婆去填數

公正咁執法根本無問題,係啲道德撚搵野黎講

請問有無證據去證明你講嘅野 ?

蛇王都蛇得咁蠢

On9 返工蛇王但做哂d野有乜問題
D人奴性好高

佢啲嗰工，係冇所謂嘅”做哂啲野“可言

old news

政府工萬歲
快d俾我做到啦

好撚多工都係咁
真係講到發現新大陸咁

蛇王既理由係做野仲衰過唔做野
咁呢d職位要黎做乜

蛇皇姐，又唔係十惡不作...
令我諗起子華既魚蛋論
真係好中Point
我唔要你比番粒魚蛋我，我要你拎番走佢多左個粒！

仲以為食環有個專捉蛇既部門叫蛇王

唔抵得人無野做咪打多d 1823投訴囉

這就是政府工

上面冇督數下面冇投訴 皆大歡喜有咩好屌
個個打工仔有機會都會蛇王架啦

old news
班友而家唔知點呢？

其他工我唔知，依加用香港人既錢去蛇王，歡喜?

唔怪得我兩個fd由差佬轉去做食環

痴線，依到咁多人講咩「個個政府部門都咁」，講到覺得蛇王冇問題咁。

錯就係錯，唔係因為多人咁做就當冇錯。佢地薪高糧準，唔係因為佢地效率高，而係因為我地交左稅ja!
政府搞成咁，係監管不力，傳媒既作用就係要幫手揭發依d野，俾我地依班有份交稅既一個公道，幫手報出來都好俾你地屌？你地仲乜

我係唔係真心左

俾人影足成日就真係抵死嘅

一睇啲圖就知係回帶

me too...

正常

其實都捉咗食環蛇王十幾年架啦
捉完一陣唔夠個幾月咪打回原狀

係人返工都蛇王架啦

只道要搵咩工了

唔係喎，我以前每日返十八小時